
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [109. 有序链表转换二叉搜索树](https://leetcode-cn.com/problems/convert-sorted-list-to-binary-search-tree/)

## 題目描述

<p>给定一个单链表，其中的元素按升序排序，将其转换为高度平衡的二叉搜索树。</p>

<p>本题中，一个高度平衡二叉树是指一个二叉树<em>每个节点&nbsp;</em>的左右两个子树的高度差的绝对值不超过 1。</p>

<p><strong>示例:</strong></p>

<pre>给定的有序链表： [-10, -3, 0, 5, 9],

一个可能的答案是：[0, -3, 9, -10, null, 5], 它可以表示下面这个高度平衡二叉搜索树：

      0
     / \
   -3   9
   /   /
 -10  5
</pre>


## 相關題目

- [树](https://leetcode-cn.com/tag/tree)
- [二叉搜索树](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search-tree)
- [链表](https://leetcode-cn.com/tag/linked-list)
- [分治](https://leetcode-cn.com/tag/divide-and-conquer)
- [二叉树](https://leetcode-cn.com/tag/binary-tree)

## 相似題目

- [将有序数组转换为二叉搜索树](../convert-sorted-array-to-binary-search-tree/README.md)
